TOP NHỮNG CÁCH KẾT NỔI MÁY CH ́M CÔNG VỚI MÁY TÍNH TỐT NHẤT HIỆN NAY
Ngày nay, máy chấm công đã trở thành thiết bị quen thuộc được nhiều tổ chức, doanh nghiệp sử dụng. Để máy chấm công hoạt động bình thường bạn cần kết nối với máy tính, quá trình này không chỉ giúp cho việc quản lý nhân sự trở nên thuận tiện và dễ dàng hơn mà vấn đề lương thưởng hay quyết toán cũng trở nên dễ dàng hơn. Tuy nhiên, không phải ai cũng biết cách kết nối máy chấm công với máy tính một cách chính xác.
Do đó, trong bài viết hôm nay, chúng ta sẽ cùng nhau tìm hiểu cách kết nối đồng hồ hẹn giờ với máy tính.
Kết nối máy chấm công với máy tính bằng internet
Trong thời đại công nghệ thông tin hiện nay, việc kết nối máy chấm công qua mạng Internet là hoàn toàn có thể. Hầu hết các thiết bị kỹ thuật đều được trang bị chức năng điều khiển từ xa qua Internet, trong đó tất nhiên là bao gồm cả máy chấm công.
Tuy nhiên, đối với một số máy chấm công giá rẻ, việc kết nối Internet có vẻ khó khăn hơn. Để có thể kết nối hẹn giờ với máy tính qua Internet, máy cần có khả năng kết nối mạng từ xa, đồng thời phải được trang bị cấu hình có thể lấy được dữ liệu.
Nếu muốn hiểu rõ hơn về cách kết nối bộ đếm thời gian với máy tính, bạn có thể thực hiện theo các bước dưới đây.
Cách kết nối máy chấm công với máy tính nhanh gọn
Hiện nay có 4 cách kết nối máy chấm công với máy tính mà mọi người thường sử dụng để việc chấm công được diễn ra một cách công bằng, tiện lợi và nhanh chóng.
Kết nối qua miền địa chỉ DNS
Đầu tiên, để có thể kết nối máy chấm công với máy tính, bạn cần truy cập vào trang web có tên miền:  http://www.dyndns.com để đăng ký tài khoản.
Sau khi đăng ký thành công tài khoản của bạn trên trang web này, bạn cần nhập tất cả thông tin của mình (hay còn gọi là địa chỉ IP) vào ô thông tin người dùng.
Tiếp theo, khi điền đầy đủ thông tin, bạn sẽ tiếp tục truy cập và cấp quyền cho máy tính kết nối với bộ đếm thời gian của bạn thông qua Internet.
Tiếp theo, sau khi nhập tài khoản IP, bạn tiếp tục nhấn vào ô "Setup Link". Tại thời điểm này, một cổng có tên Gateway sẽ mở ra, và bạn chỉ cần nhấp vào ô "Truy xuất dữ liệu từ xa".
Cuối cùng, tiếp tục chờ thêm thông tin nhập vào máy chủ cho đến khi hai máy khớp và thiết lập với nhau.
Kết nối trực tiếp
Phương pháp kết nối bộ đếm thời gian trực tiếp với máy tính thường được ít người sử dụng hơn. Cụ thể, với cách kết nối trực tiếp này, bạn phải cắm trực tiếp dây mạng của bộ hẹn giờ vào máy tính.
Để thực hiện, bước đầu tiên bạn cần làm là kiểm tra ID của máy chấm công.
Nhấn và giữ phím M / OK để hiển thị menu chính.
Sau đó chuyển sang mục 3. Bấm phím M / OK.
Chọn dự án Ethernet. Dải địa chỉ IP của máy sẽ hiện ra để bạn ghi lại.
Tiếp theo, bạn cần tiếp tục đặt IP tĩnh cho máy tính. Qua phần này, bạn có thể truy cập Internet để xem cách đặt địa chỉ IP. Với mỗi hệ điều hành của máy tính, cách đặt IP tĩnh sẽ khác nhau.
Bước cuối cùng trong cách kết nối bộ hẹn giờ với máy tính này là sử dụng dây mạng chất lượng cao, sau đó cắm một đầu vào bộ hẹn giờ và đầu còn lại trực tiếp vào máy tính.
Kết nối qua mạng LAN
Có thể thấy, thông qua kết nối này, bạn có thể kết nối bộ đếm thời gian với bất kỳ máy tính nào sử dụng mạng LAN. Cách kết nối bộ hẹn giờ với máy tính qua mạng LAN được hiểu đơn giản là việc cắm dây mạng của bộ hẹn giờ vào Switch của hệ thống mạng LAN mà công ty bạn đang sử dụng.
Để kết nối bộ hẹn giờ và máy tính theo cách này, bạn cần thực hiện các bước sau:
Trước hết, bạn cần kiểm tra dải IP của mạng LAN công ty, doanh nghiệp đang sử dụng.
Sau khi biết địa chỉ IP của mạng LAN, bạn sẽ sử dụng IP này để đặt địa chỉ IP cho máy chấm công đặt tại công ty, xí nghiệp của mình. Xin lưu ý rằng số cuối cùng trong IP của máy chấm công không được giống với máy tính đang kết nối, cũng như không được giống với tất cả các máy tính trong mạng LAN của công ty.
Để đặt địa chỉ IP cho máy chấm công, bạn cần thực hiện các bước sau:
Nhấn và giữ phím M / OK cho đến khi bạn vào menu của máy chấm công.
Di chuyển để thiết lập kết nối. Nhấn M / OK để chọn.
Chọn dự án Ethernet.
Sau khi nhập địa chỉ IP vào bộ hẹn giờ, nhấn M / OK một lần nữa để lưu.
Cuối cùng, bạn cần chuẩn bị một dây mạng chất lượng tốt, một đầu dùng để cắm máy điểm cồn, đầu còn lại dùng để cắm Switch của hệ thống mạng LAN. Đến đây, bạn đã kết nối thành công máy tính và bộ đếm thời gian với nhau.
Tuy nhiên, để sử dụng phương pháp này, máy tính phải cài đặt phần mềm máy chấm công. Nếu kết nối không thành công, bạn nên kiểm tra lại các thông số đã khai báo trong phần mềm.
Kết nối qua phần mềm Ronald Jack Pro
Trước khi kết nối qua phần mềm Ronald Jack Pro, bạn cần kiểm tra xem máy chấm công của mình có nút kết nối thiết bị từ xa hay không. Nếu vậy, máy chấm công có thể kết nối với máy tính thông qua Internet. Sau đó, bạn chỉ cần tải phần mềm Ronald Jack Pro về để kết nối.
Tiếp theo, bạn tiếp tục đặt địa chỉ IP của máy tính thành IP tĩnh để có thể dễ dàng xác định dữ liệu. Lúc này trên máy tính sẽ xuất hiện hộp thoại Internet Protocol Version 4, bạn cần tiếp tục cấp quyền truy cập vào ô "Quản trị viên" thì tính năng này mới bắt đầu hoạt động.
Cuối cùng, chọn OF FIREWALL, sau đó đăng nhập vào bộ định tuyến ADSL và mở cổng 8000 của bộ định tuyến. Khi bạn hoàn thành tất cả các bước này, bộ hẹn giờ của bạn đã được kết nối với máy tính. 
Hy vọng với những thông tin được cung cấp trong bài viết trên đây về cách kết nối máy chấm công với máy tính, bạn có thể dễ dàng hoàn thành. Nếu còn điều gì thắc mắc, hãy liên hệ ngay với chúng tôi để được tư vấn nhanh chóng!
Xem thêm:

Những cách hack máy chấm công đơn giản nhất

https://codepen.io/tbmcc/full/mdMzPMw
https://www.evernote.com/shard/s735/sh/fadde696-2345-597c-127d-e003731ec383/cf5abccacf79e30e0ff2bbf724237ed9
https://thietbimaychamcong-tbmcc.webflow.io/post/may-cham-cong-tieng-anh
https://www.deviantart.com/tbmcc/status-update/Tng-quan-v-tool-ly-897813039
https://www.justgiving.com/crowdfunding/sua-du-lieu-tren-may-cham-cong?utm_term=RjJ8QwR5g
https://bitbucket.org/tbmcc/ket-noi-may-cham-cong/src/5b03c84c89cc6c5e71ae62f8c2e2b418e7cd6acd/README.md
https://tbmcc.amebaownd.com/posts/23555413
https://thietbimaychamcong-tbmcc.odoo.com/blog/our-blog-1/huong-dan-cach-xuat-du-lieu-tu-may-cham-cong-ra-excel-16
https://band.us/band/85648333/post/2
https://ko-fi.com/post/Huong-dan-su-dung-phan-mem-may-cham-cong-chi-tiet-Q5Q46Z6OB

Thông tin liên hệ Thiết Bị Máy Chấm Công ThietBiMayChamCong TBMCC

Địa chỉ: 32 Đào Tấn, Phường Ngọc Khánh, Quận Ba Đình, Hà Nội

Hotline: 0934590833

Email: thietbimaychamcongcom@gmail.com

Website: https://thietbimaychamcong.com/

Fanpage: https://www.facebook.com/thietbimaychamcong/

Google Business: https://thiet-bi-may-cham-cong.business.site/

hashtag: #ThietBiMayChamCong #TBMCC #Thiết_Bị_Máy_Chấm_Công #Thiet_Bi_May_Cham_Cong #máy_chấm_công #may_cham_cong #maychamcong #máy_chấm_công_vân_tay #may_cham_cong_van_tay #maychamcongvantay #may_cham_cong_khuon_mat #máy_chấm_công_khuôn_mặt #maychamcongkhuonmat #máy_chấm_công_thẻ_từ #may_cham_cong_the_tu #maychamcongthetu #máy_chấm_công_thẻ_giấy #may_cham_cong_the_giay #maychamcongthegiay #thietbimaychamcongcom #thiết_bị_máy_chấm_công_com #thiet_bi_may_cham_cong_com